東華三院小學搶先推行國民教育捱轟

【本報訊】德育及國民教育科在一片「反洗腦」的要求下，由原定2012年9月，延至2015年先在小學推行。近日東華三院表態支持該科，並願在下學年先推行校本國民教育科，昨日約20名中學生到教育局抗議，反對當局與辦學團體私下合謀推國民教育科，反對洗腦教材。
特首曾蔭權在2010年《施政報告》中提出推出中小學的「德育及國民教育科」，各界質疑政府想借課程向學生洗腦，日前東華三院接受傳媒訪問時表示，旗下13所小學，願帶頭推行校本國民教育科先導計劃。

中學生群組「反洗腦」

該事件引來中學生群組「學民思潮」不滿，他們反對教育局和東華三院合謀早推德育及國民教育科，要求教育局不能與辦學團體進行密室會談，撤回所有含洗腦成份的方案，應在國民教育科上重新諮詢學生。學民思潮負責人、中六生林朗彥表示，「家由幼稚園到中小學都有國民教育，如果有洗腦成份，長大成人後變成順民。」有父親帶就讀二年級的兒子來抗議，他擔心兒子被洗腦，期望他能獨立思考。
教育局發言人重申，東華三院的國民教育科與當局無關，政府將在稍後聯同已通過的《德育及國民教育科課程指引（小一至中六）》一併公佈。東華三院回應時指屬下小學推行的德育和國民教育，內容只是東華三院及本地歷史的材料，推行公民教育及價值教育與教育局無關。

【封殺港獨】東華三院向18校發指引：推任何政治訊息均屬不恰當

東華三院亦就校園港獨議題向旗下18間中學發放指引；東華三院於聲明強調訓練學生多元化思考，亦尊重教師及學生表達意見的權利，惟認為任何人士在校園推廣任何政治訊息或主張均為不恰當。

東華三院回覆查詢，確認該段內容為東華三院教育科就校園港獨的觀點，並指該段指引已「發放予各屬校作其處理有關事情的基本原則」。
東華三院教育科回應校園港獨全文：東華三院的辦學精神是為社會提供完善的教育服務，作育英才，實行「全人教育」，以訓練學生多元化思考。本院老師亦秉持這個教學理念，教授學生以中立、客觀、持平，以及開放的態度去全面認識各種社會議題，旨在培訓學生有獨立思考及剖析事情的能力。
本院尊重教師及學生表達意見的權利，其表達方式需以不影響學校及機構為大前提，任何人士在校園內推廣任何政治訊息或主張，均為不恰當。任何在校內舉行的活動，師生均需遵守學校既有規則，符合本院的教育理念和方針。
本院的屬校校董會均按《教育條例》規定，委任不同持分者的代表為成員，包括辦學團體、老師、家長、校友等，各屬校校董會均屬獨立法人，以其專業為學校提供意見和管治指導。

東華甲寅年中學阻學生派港獨傳單 同學被問是否受壓一度落淚

東華三院甲寅年總理中學有學生成立香港前途關注組，並計劃在今日在校外派發港獨單張，但隨即被副校長溫建國阻止。該名姓陳女同學被傳媒問及是否感到受壓，一度含淚稱：「大家見到架啦，我唔想再講啲咩。」

就讀中五的陳同學原本在校門外手持單張準備派發，但隨即被副校長溫建國在旁勸阻，最終將傳單收回紙袋內。

陳同學及後在副校長陪同之下，回應傳媒追訪。由《蘋果日報》的影片可見，陳同學稱準備了約200份傳單，溫副校剛才提醒她正穿著校服代表學校，在派發前應考慮清楚。被問到是否感到有很大的壓力，陳同學聲音抖震道：「大家見到架啦，我唔想再講啲咩。」她亦表明今日不會再派傳單，但不願解釋理由，及後她一度情緒激動落淚。

訪問期間副校長溫建國多次以「受到機構（東華三院）規定」為理由，試圖阻止傳媒進行訪問，並要求記者向東華三院傳訊部查詢。

籌款不了

唔係有人捐錢比呢個愛國親共組織呀

2012

比多四年佢就會改邪歸正咩

蓋清心水清